「互動繽紛故」《投桃報李》

鑿！鑿！

夏日炎炎，陽光普照，最適合的就是耕田了。

陽光為植物的葉綠素帶來能量，配合水份及二氧化碳進行一系列的化學作用，輾轉變成為厚實的果肉與及不太溶於水的澱粉質；
冬天的菜之所以特別的甜，原因就是植物啟動了自我防禦機制，把澱粉質轉變成為較溶於水的糖粉，降低細胞內膜水份的結冰點，減低自己結冰死亡的機會。

「照現時的收成來看，明年應該會有足夠的金錢購置隔離太陽村的大屋了！」
我環視四周婷婷玉立的粟米與及身材豐滿的蕃茄們，一臉瀟灑揮下髮尖的汗水。

「若果今年地下的薯仔出奇地有所斬獲的話，分分中還可以僭建多一個露台呢！」

一想起自己一人獨霸大屋的情景，我的耕田之魂再度燃燒起來，起勢出力地翻鬆土壤。

鑿！鑿！

鑿！鑿！

「米時？」
鏗鏘有力利用鋤頭敲打泥土之際，後方傳來了一把甜美的女聲，叫著我的全名。

「茱莉？為何你會出現在我們月光村的呢？」
在我眼前的是號稱為「太陽村女神」的美少女茱莉，美貌與智慧並重，在太陽村裡開設醫館，專門為村民治理疾病。

「哦，我妹妹的果園最近大豐收，水蜜桃產量異常豐厚，所以著我分派水蜜桃到各村各戶的家裡，與大家分甘同味！」
茱莉展露出燦爛的笑容，跟我單了一下眼睛。

「這水蜜桃是眾多之中最大最豐滿的，我特意預留下來給予你的！」
她在我耳邊悄悄話後，強行拉開我手上的鋤頭，把一個又大又豐滿的水蜜桃到塞進我的手中。

特意...預留給我？

這一刻，我不禁生起了一些想入非非的想法。

「夏日炎炎，天時暑熱，最適合的就莫過於是吃下水蜜桃補充水份啦！」
還未能作出反應之際，她已經攜同著果籃走到老遠，揮手對著我大叫起來。

「記緊不要辜負我的一番心意呀！
我稍後會折返前來檢查的！」

正皮回覆：吃下又大又豐滿的水蜜桃
負皮回覆：不吃下如此珍貴的水蜜桃，好好收藏它

15分鐘後最多人投票的選項為準。

係新故

係咪又要正負皮個po

又開新坑

成件事柒哂，唔記得第一個回覆其實就係個post

人類總要

水蜜桃果肉爽口，飽滿多汁，在口腔間爆發出澎湃的滋養果汁，讓你的喉嚨感到非常舒服。

嗖！ 嗖！

「這絕對是我米時一生人吃過最好吃的水蜜桃！」
確認果核不沾有任何一絲果肉後，米時把蜜桃核隨意地吐在地上去。

正所謂投桃報李，作為一名有風度的真漢子，米時認為自己必須要作出回禮才是的。

A 挑選最婷婷玉立的粟米作回禮
B 挑選最身材豐滿的蕃茄作回禮
C 到就近的果攤買下甜李，以作投桃報李回禮

以15分鐘後最多人所投的選項最準

c

a

B

薯仔好慘，冇人同佢玩

同票就以第一回覆為準啦

唔係話搵海鷗絲幫手咩

投桃報李的由來就是桃李交換，沒理由如此沒有誠意，用上蕃茄及粟米以作代替的吧！

月光村的規模並不算細，茱莉應該還有一段時間才會折返回來。
若然米時行動迅速的話，田地到果攤一來一回時間尚算是非常充足的。

狠心放下鋤頭後，米時以雞飛狗走之勢來到月光村唯二的果攤，驚見有數十名男子圍在果攤前，爭先恐後的纏在一起，餓狗追屎的在尋找著最上乘的甜李。

「看來，大家也想投桃報李呢....」

距離茱莉返回田地： 5回合

A. 到另一間就近的果攤選購甜李
B. 不理三七二十一，衝上前爭奪甜李
C. 大叫「茱莉來了！」，分散眾人的目光，借機搶購甜李

15分鐘內最多投票選項為準，同票則以第一票為準。

C

薯仔點都兜到嘅
有幾繽紛就要有幾繽紛

「茱莉來了！」

此言一出，數名其貌不揚的男子隨即從人群之中退後起來，左顧右盼的追尋著茱莉的蹤影。

“頭腦簡單的人，是註定沒有運行的！”

內心恥笑那數名男子的同時，米時看準人群中的一道空隙，加入搶購甜李的戰鬥行列。

「手快有手慢無呀，今天的甜季買十送一呀！」
果攤老闆的雙手完全沒有任何停頓之勢，左手接受金錢的同時，右手不斷的在量度甜李的重量，忙個不停。

「唔...」
對農作物遠比對人時間為多的我，一眼便看得出現時所擺出的甜季均是下下等之貨，只有傻的才會出錢購買。

待人群有著稍為退減之勢的時候，我借機跟老闆作出交頭接耳的密談。

「生果華，我要的是你收在你腳下的上等甜李，而不是面前所擺放的下等之貨。」

「呵呵，果真是瞞不過你粟米時的法眼！
不過呢，有時候金錢並不是萬能的，若果你想要我的帝王李的話，那就用你的皇后粟米來交換吧！」

言下之意，果攤老闆想利用上乘的甜李跟米時上乘的粟米作等價交換。

距離茱莉返回田地： 4回合

A. 到另一間就近的果攤選購甜李
B. 返回田地收割上乘粟米，前來交換（消耗2回合）
C. 強搶上乘甜李

15分鐘內最多投票選項為準，同票則以第一票為準。

以物易物，等價交換，完全並無任何不妥的地方。

急速折返田地後，米時發覺到田地間的泥土有著被人翻動過的痕跡，鋤頭的擺放方式亦跟離開之前的有所不同；

他習慣把鋤頭的尖端部分朝天擺放，而不是像現時這樣的朝地深深插在土裡。

「可能是鄰近的小孩一時貪玩耕田遊戲吧！」
農作物並無任何異樣的關係，米時認為這是唯一合理的解釋。

嗖！

把最為婷婷玉立的粟米作出收割後，米時順利的從生果華手中取得帝王甜李。

「茱莉應該差不多時候折返了，我要加快腳步才行！」

疾走回程的中途，有著「能夠占卜未來」之稱的年邁女村長當場截停了米時。

「米時你手上的李，要不得，要不得！
我感覺到它擁有一股邪惡的氣息在內，你最好還是立刻把它棄掉，否則的話定必遭受橫禍！」

距離茱莉返回田地： 2回合

A. 不理會她，直接返回田地。
B. 棄掉帝王李，直接返回田地。
C. 追問帝王李有何不妥 （消耗2回合）

30分鐘內最多投票選項為準，同票則以第一票為準。

b

不聽老人言，吃虧在眼前，更何況那句話是出自在占卜大師女村長的口中呢？

「一根粟米而已，有甚麼大不了？」
痛定思痛下，米時把手中的帝王李拋到回程中途所遇上的一隻野狗前。

汪！

牠鼻子嗅過翠綠色的帝王李後，隨即露出一臉嫌棄的表情，左手用力撥開帝王李三丈遠，還對他大聲的作出汪汪叫。

「看來....拋棄帝王李的做法是正確的...」

只不過的是，沒有帝王李的話，又如何能夠做得到投桃報李呢？

低頭懊惱的同時，米時不知不覺間的返回到自己的田地領域裡頭。

「噢，米時你終於回來了！」
茱莉站立在米時的鋤頭旁邊，在遠處對著他揮手起來。

剛才趕快地收割皇后粟米後，米時潛意識地把鋤頭尖端朝天式的放回在地上。
這一刻，他確切的看得到，鋤頭的尖端再一次深陷在地上。

亳無意外的話，茱莉大有可能移動過田地上的鋤頭。

A. 「你等了我很久？」
B. 「你移動過我的鋤頭？」
C. 「你身邊的是....果籃？」

20分鐘內最多投票選項為準，同票則以第一票為準。

選擇太正常了

「你移動過我的鋤頭..？」
米時指著他地上的生財工具，直入話題的中心。

「吓？米時你在說甚麼？
我怎可能會拿得起這麼沉重的鋤頭呢？」
茱莉的神情舉動表現得非常自然，並不像是在說大話。

“唔...不是她移動過鋤頭嗎..？”

「說回正題，檢查！
我送給你的那個水蜜桃呢？」
茱莉把頭部靠近，一臉質疑的目光。

「水蜜桃？
在這裡！要打開給你檢查嗎？」
米時得戚地指著腹部位置，心想這簡直就是他展露那六塊腹肌的大好良機。

「那又不用....
時間也差不多了，我要返回太陽村為病人治症，你也要繼續努力，為大家種植出美味的粟米及蕃茄呀！」
奈何，茱莉並無窺探「六塊朱古力」的意思。

「噢，這麼快便要走啦？」
失望之情盡顯在米時的樣貌之中。

「唔，很多人也送上了甜李作水蜜桃的回禮，我也要趕快把他們的心意傳遞給妹妹才行！」
茱莉雙手抽起地上的果籃，嘆了一大口氣。

「不過說實話，這些甜李的質素其實也頗為參差的，我認為妹妹她並不會太過歡喜。

最近她一直在煩惱著甜李配種的問題，據聞阿辛的霸王李清香甘甜，所以剛才我亦特意到訪他的水果攤檔詢問一下，不過....」

「不過甚麼？」
茱莉欲言又止的沒有再把說下去，讓米時感到有點好奇。

「不過....還是沒事了！ 」
她最終還是沒有把話說出來，急急腳的離開現場。

沒事即是有事，有事即是出了大事。

待茱莉離去後，米時一枝箭的走到月光村的另外一間水果攤，跟水果辛詢問詳情。

「水果辛，你有沒有霸王李的存貨呢？」

聽到「霸王李」三字後，生果攤老闆整個人顫動了一下，並把右手的生果刀直指在我的腰間。

「誰跟你說，我這裡有霸王李的存貨？」

A. 茱莉
B. 生果店阿華
C. 調查軍團會長阿超

20分鐘內最多投票選項為準，同票則以第一票為準。

「阿辛，萬事有商量，你先放下水果刀吧...」

「我正在問你，誰告訴你我這裡有霸王李！」

「....我從太陽村的茱莉口中得知的....」

「真的？」

「真的....」

感受到我並沒有任何說謊的氣息後，阿辛放下了水果刀，嘆了一大口氣。

「早說嘛....
你是想效法眾人的做法，投桃報李吧？
霸王李可是萬中無一的存在，這麼多年來我也只是遇上一顆而已。」
阿辛說著的時候，黯然地苦笑了一下。

「若果能夠把那顆霸王李順利賣出的話，那我就能在太陽村買下大屋了！
遺憾的是，那顆霸王李不經意地被我的妻子當作飯後果吃掉了.....」

A 「噢.....」
B 「你妻子知道嗎？」
C 「原來如此.. 但你也不用這麼激動用刀持向我吧？」

最先1票

A

「噢....」

「唉.....」

兩名戇男同時互相嘆氣，氣氛甚為奇怪。
阿辛所遇到的「悲慘」遭遇，除了深表同情之外，我也不知道還可以說甚麼。

A. 到生果華的生果攤打聽霸王李的存在
B. 追問阿辛有沒有任何霸王李的線索
C. 一場來到，買下阿辛的甜李當作安慰他吧！

最先1票

睇下你點兜

阿諛奉承的安慰說話，還不及實質的金錢援助來得實際。

雖然我沒有可能亦沒有義務填補霸王李的損失，但買下幾顆甜李幫補一下阿辛的生意還是有能力做得到的。

“嘩....這批甜李的質素，比阿華那批下等貨的還要下等呢...”
怪不得這裡的人流，遠比阿華那方的冷清。

幾經辛苦揀選到數顆勉強像樣的甜李後，阿辛的妻子一臉懶洋洋，像是剛剛睡醒的模樣來到生果攤前。

「呵欠....
哦？這不是粟米時嗎？

真少見哦！中午陽光普照的時份竟然不在田地裡耕田，而是在這裡購買甜李？」

A. 「吊頸也要透一下氣，剛剛吃完午飯，前來買飯後果而已！」

B. 「吃掉霸王李之人還要在中午時份才起床，你有廉恥可言嗎？」

C. 話不投機半句多，不對她作任何理會。

睡醒後最多回覆的為最終選擇

個個都揀B

日出而作，日入而息，這是基本的生活態度。

中午時份才醒來，還要話裡有骨的嘲諷我並不在工作之中，這下氣我真的是吞不下去。

「吃掉霸王李之人還要在中午時份才起床，你有廉恥可言嗎？」

「我...我.....嗚...鳴...」
大概是心裡有所虧欠的關係，阿辛妻子雙頰通紅，雙手掩臉的奔跑離開。

「老婆！」
阿辛瞪了我一道白眼後，隨即上前追趕已跑到老遠的老婆，把檔攤置諸不理。

現在，整個生果攤如入無人之境，我大可為所欲為。

A. 把數顆甜李帶走，急速離開。
B. 調查生果攤的下方。
C. 調查生果攤的招牌位置。

最先1票

商人們總是會把次貨擺放出來，待次貨全部售出後，才會見真章的把上等之貨放出來出售。

這點我非常的明白，畢竟這也是我銷售粟米蕃茄薯仔的運作模式。

我往生果攤的下方作一窺探，果然不出我所料，阿辛跟阿華一樣，同樣是把上等梨放在腳下的。

「一、二、三，做人最重要的就是知足！」
挑選了三顆上等甜李並打算離開之際，生果攤前來了一名陌生面口的年邁老人。

從他的衣著打扮來看，他應該並不是月光村或太陽村的村民。

「老闆，請問，這裡有霸王李出售嗎？」

A.「有，你要多少個？」
B.「有，但我並不認為你有足夠金錢購買。」
C. 「對不起，沒有。」

最快3票

「霸王李？ 有倒是有的，只不過不知道你有沒有能力買下來而已！」
我把三顆上等甜李放在衣服的暗袋裡，把自己模仿成為果店老闆似的，雙手交叉放在胸前。

「金錢那方面，絕對不是問題！」
那老人拉下外套的拉鍊，從外套裡頭抽出一包紙袋。

他小心翼翼的打開紙袋，並把紙袋的其中一個小封口靠近在我的鼻前。

「這...這難道是...黑椒...？」
這辛辣刺鼻的獨特香味，我肯定內裡的黑色顆粒就是價值連城的黑椒。

在這個時代，黑椒可謂是至高無上的奢侈品，一克的黑椒足以抵上十克黃金，而十克黃金則可以買下十間太陽村的大屋。

驟眼來看，老人這包黑椒至少有三克以上黑椒！

「年輕人，有目光！
這正正就是黑椒，那你現在應該可以放心展示出你的霸王李吧！」

A. 坦白從歡，表示自己並沒有霸王李。

B. 在腳下的上等甜李裡頭挑選出最佳品質的甜李，魚目混珠當成為霸王李出售。

C. 強搶黑椒，極速逃跑

最快3票

三克以上的黑椒就在眼前，誰會不心動呢？

蹲下身裝作準備拿出霸王李的期間，我看準那老人一剎那望向右方的一刻，高速伸出貪婪之手。

啪！

一把鋒利的小刀，直插在我的右手食指及中指指間。
若果我稍為把手掌推前一點的話，那把小刀定必插在我的掌心之中。

「哦，不好意思，真的老了，真的老了！
眼界已不復當年勇，這樣的距離下也瞄不準呢！」
老人拔出桌上的小刀，全程均展視出「和藹可親」的笑容。

「既然你不肯合作的話，那我唯有自己出手拿下霸王李吧！」
他一腳飛無腿把我踢在一旁，蹲下身細閱生果攤的下方。

「唔...這裡嗎？」
那老人舞動小刀數下後，一個手工精細的木盒隨即從支撑著生果攤的木架跌了下來。

嗅...

嗅....

他把鼻子靠近木盒一嗅，隨即展露出一道燦爛的笑容。

「這無異就是霸王李的氣味呢！孫女應該有救了。」

A. 任由老人拿走木盒
B. 拿起生果攤的榴槤往他頭部扑下去
C. 拿起生果攤的西瓜往他頭部扑下去
D. 「哈，你真的認為這是霸王李嗎，老人？」

最快3票

D
少年 你太年輕了

生果放在木盒裡頭，最終必定會腐壞失場，作為生果店老闆的阿辛是沒有理由會犯下如此低級錯誤的。

但看到那老人好像是拾到寶藏似的模樣，再加上其對木盒呵護有加的態度，我不禁亦泛起了一道疑惑起來。

“難道霸王李是如此霸王的存在，放在木盒裡也不會腐壞？”

還記得我還是農夫初哥的時候，我亂打亂撞之下亦曾經種出一根黃金粟米，其食用期限的確是比一般粟米的長。

或許，霸王李也是同一般道理的存在....

眼不見為不見，為求驗證，我也不得不狠下毒手起來。

「失禮了！」
我拿起生果攤的榴槤，把它當作成為鋤頭，像平日耕田一樣的往老人的頭部揮下去。

啪！

「甚麼？」
在千均一髮之際，老人拿起手中的木盒作出抵擋，木盒應聲即碎。

木盒在榴槤的衝擊下散成碎片，內裡除了藏有一顆黑色的果核之外，甚麼也沒有。

「原來是詐糊嘛.....」
得知霸王李的氣味來自果核而不是果肉後，那老人黯淡地嘆了一口氣。

「老闆你到底真的是擁有霸王李，還是沒有呢？」
他利用小刀往我手中的榴槤斬了數下後，榴槤的尖刺表皮如一匹長布般的落在地上，黃白色果肉活生生地暴露在大氣之中。

若果我再說謊的話，我頗肯定我的下場將會與手中的榴槤一模一樣。

A. 沒有，對不起。
B. 霸王李真的是沒有，帝王李我倒就知道那裡可以找得到。
C. 我認識有一個人曾經擁有過霸王李。

最快3票

指出水果辛的位置後，那老人隨即收起那包價值連城的黑椒，拂袖離去。

「這就是...霸王李的果核？」
我拾起手上的果核，心裡生出了一個有趣的想法。

擁有肥沃田地的我，只要把果實埋在地下並作悉心治理，豈不是便能夠種出生滿霸王李的李樹嗎？

把親身種下的霸王李送給茱莉，定必能夠搏取得到她的好感吧！

「現時甜李數量：3」

A. 狗衝到田地，把霸王李的果核埋到地上。

B. 到圖書館閱讀書籍如何種出一棵好的李樹

C. 詢問一下生果華的意見，如何才能種出一棵好的李樹

最快3票

未睇留名
一見到繽紛唔使望作者名都知邊個

月光村甚麼也不多，多的就是圖書館裡的叢書。

原因是這裡的圖書館館長會以比正常市價高出一倍的價錢購入圖書，引來不少外來冒險者與及學者前來賣出自己的收藏。

想當年，我也是從圖書館裡翻閱書籍，從中學習種植粟米、蕃茄與及薯仔的方法。

「粟米時？ 圖書館內是不得飲食的！」
守在門口的女圖書館管理員在門前截停了我，右手食指直指在我衣服暗袋裡的三個甜李。

「哦，那是我今晚、明早及明午的飯後果來的，我可以發誓我並不會在裡頭進食的！」
我真誠地說出自己的想法。

「飯後果嗎...？
唔...說起上來，我喉嚨也有點乾涸呢...
唔....嗯....」
女圖書館管理員對著我那三個甜李眉來眼跳，話中有話。

啪！

我一臉無奈的把其中一顆甜李交到她的手中。

「呵呵，歡迎來到史上最大的單層圖書館呢！」
大咬甜李一口後，女圖書館管理員隨即恭敬的讓出一條大路。

「甜李數量：2」

A. 前往兒童圖書館
B. 前往成人圖書館
C. 前往禁書目錄圖書館
D. 前往館長辦公室

最快3票

d

其實最快三票唔同票咁係咪又係計最快嗰票？

係

教育，為人之本。

月光村重金投放在教育關係，村內的學習氣氛甚為濃郁，兒童圖書館裡座無虛席，坐滿一眾莘莘學子在閱讀書籍。

「仔，記緊要加把勁讀書呀，不然便會淪落成為那位哥哥的下場一樣，終日日灑雨淋的在耕田！」
一名家長用著鄙視的目光打量著我，跟身旁的兒子作出囑咐。

正當我意欲反駁之際，那名兒子率先發聲起來。

「媽媽，但是若果沒有農夫哥哥辛勤地工作的話，那我們便沒有米飯吃的哦！」
那名兒子放下書本，走前過來。

「我間中也有吃哥哥你所種的粟米，很好吃的哦！」
他笑容滿面上前給了我一枚蜜蜂牌檸檬糖後，隨即返回座位裡頭繼續讀書。

理虧的關係，他的媽媽一臉啞口無言，沒有阻止兒子的一舉一動。

“教育，真好呀！”

「甜李數目：2
蜜蜂牌檸檬糖：1」

A. 閱讀《牛仔》四格漫畫
B. 閱讀《薯仔》四格漫畫
C. 閱讀《沙仔》四格漫畫
D. 閱讀《十萬個為甚麼》

最快3票

D

薯仔幾時出埋漫畫

好主意

一定要你親手畫既先得

米時： 我究竟看了甚麼...？

A.到成人圖書館
B.到禁書目錄圖書館
C.到館長辦公室

最快3票

真係有圖

B
真係有圖

b
隻紅色豬即係點？嬲豬？

好正

禁書目錄的圖書館收藏著稀世珍奇的書籍，任何書均不得外借，只能在館內閱讀。

稀奇的事物，往往只會記載於稀奇的書籍之中。

直覺告訴你，這裡一定有著你想要的答案。

A. 《種植聖典》
B. 《毒學入門》
C. 《時速四百公里》
D.《戰鬥的技巧》

答案一定係C

植入式廣告無利申
c啦梗係